區議會選舉大勝真的值得香港人熱烈慶祝嗎？

本屆區議會選舉在民主派大勝下完滿落幕，有市民甚至得知何君堯落選後開香檳慶祝，小鳳姐的身影更在社交媒體中無處不在，好消息確實一浪接一浪。誠然，區議會選舉大勝肯定了港人的政治取態，更有望取得特首選舉選委 117 席。但是在這個不公的暴政下，為區議會選舉的勝利而慶祝無疑是可悲的。

早在 2016 年，香港政府便起了 DQ（褫奪議席/取消參選資格）的先例，並先後褫奪了六位立法會議員的議席。時至今日，前海怡西參選人黃之鋒亦因其政治理念而被取消參選資格，縱然其「冇得踢地區賽？我去踢世界盃。」言論被網民盛讚，但是香港議會中根本上的不公其實未被解決。在大大小小的 DQ 風波後，每個候選人都變得慎言，並將其政治理念「去港獨化」，以求獲得參選資格和議席。在這個充滿框架的制度下，候選人彷佛都要削去自己的棱角以躋身議會，這樣的議會能反映香港人真實的聲音嗎？

廣告

群眾對區選大勝的愉悅某程度上亦正中政府下懷 — 讓市民相信香港的選舉制度。自六月起，每個週末均有不同形式的抗爭活動，而群眾的訴求卻久久未被正視，送中惡法在十月才被正式撤回，而其餘四項訴求至今仍被忽視。政府一再莫視民意和警暴問題日趨嚴重令年輕人不得不升級其抗爭模式，而是次選舉正正就為市民尋覓出一個解決方法 — 以和平的選戰代替血腥的街頭抗爭爭取市民的政治訴求。對於未有心理準備「時代革命」的人而言，在暴曬下排隊一個小時確實比置身於槍林彈雨中更容易入口。

但正如我所言，香港議會中根本上的不公其實從未被解決，單靠躋身議會並不能解決香港現時嚴峻的問題。要解決議會中根本上的不公，唯一方法是落實雙普選以建立有公信力的政府 — 亦即是五大訴求中的第五項訴求。我們追求的不應只是區議會選舉或立法會選舉大勝，而是全面落實雙普選，以迎接行政長官選舉大勝的那一天。

Form 雲海 facebook

唔係想唔俾大家慶祝！只係我呢個老屎忽提吓大家啫！琴晚都有我嘅人同埋我啲好朋友當選，我都相當高興，我今朝5:30先返到尖沙咀，但係我真係需要提醒各位區議會新丁，區議會真係並唔係單單可以靠政治理念就胡混過去呢四年，建制派以往點解可以大勝係因為真係喺區內幫到好多市民做到野處理到投訴問題等等等等，仲要好熟悉政府架構地區運作同政府部門聯繫等等等等，贏咗區議會係正式起步，未來呢四年其實都好難打㗎！政治嚟㗎！大家唔好令到四年後建制派大勝好冇？！仲有請大家關注返呢場社會運動依家仲需要大家幫助嘅數以千計嘅市民同學生，開心可以，一陣咁多啦！做嘢啦喂！老屎忽講完嘢啦！
Ps同埋我講嗰句唔係講笑㗎！權力係會令人腐化㗎！對家點樣收買新人我其實呢幾個月見證到好多！你哋唔好睇小中共做嘢啦！記住自己提醒自己，亦都身邊嘅朋友提醒當選嘅新人！我身邊嘅人都瀨咗嘢，何況素人！喂政治嚟㗎！

的確 咁多手足犧牲
唔值得我地慶祝
仲有好長既路要走落去

五大訴求 缺一不可

當係強心針，抗爭條路咁長總要有啲check point振奮下人心